將 軍 澳 新 市 鎮

六 十 年 代 ， 將 軍 澳 、 調 景 嶺 及 坑 口 一 帶 為 漁 村 及 重 工 業 。 至 一 九 八 二 年 ， 政 府 正 式 宣 佈 發 展 將 軍 澳 為 新 市 鎮 。 將 軍 澳 新 市 鎮 共 分 為 三 期 ， 第 一 期 ， 即 寶 林 、 翠 林 、 坑 口 及 小 赤 沙 已 大 致 完 成 ， 第 二 期 （ 即 市 中 心 北 ） 及 第 三 期 （ 包 括 市 中 心 南 、 調 景 嶺 、 百 勝 角 及 大 赤 沙 ） 則 正 在 發 展 當 中 。 經 過 多 年 發 展 ， 現 時 將 軍 澳 的 人 口 約 為 廿 六 萬 左 右 。

由 於 將 軍 澳 鄰 近 市 區 ， 因 而 其 密 度 較 其 他 新 市 鎮 為 高 。 將 軍 澳 另 外 一 個 規 劃 特 色 是 發 展 以 地 鐵 站 為 中 心 ， 高 密 度 住 宅 及 地 區 中 心 將 會 設 在 區 內 五 個 港 鐵 站 （ 即 寶 琳 、 坑 口 、 將 軍 澳 、 調 景 嶺 及 將 軍 澳 南 ） 附 近 ， 而 低 密 度 住 宅 則 設 在 市 區 邊 緣 。 將 軍 澳 的 市 中 心 會 設 在 將 軍 澳 灣 海 濱 ， 除 了 會 發 展 商 業 及 住 宅 外 ， 市 中 心 亦 會 設 有 政 府 設 施 、 市 鎮 公 園 及 文 娛 廣 場 。 將 軍 澳 佛 堂 門 一 帶 則 已 發 展 為 香 港 第 三 個 工 業 邨 。 另 外 在 將 軍 澳 最 南 面 的 佛 堂 澳 以 規 劃 為 特 殊 工 業 地 區 ， 計 劃 發 展 深 水 或 具 潛 在 危 險 的 工 業 。

政 府 正 在 進 行 將 軍 澳 進 一 步 發 展 可 行 性 研 究 ， 規 劃 市 中 心 南 部 、 百 勝 角 及 其 他 未 發 展 區 域 的 未 來 。

近排病咗出街戴口罩驚傳染比其他人 點知.......